深水埗大南街變天 老店不獲續租：業主想租畀咖啡店

深水埗大南街一帶最近成為「文青蒲點」，近年有不少咖啡店、藝術小店落戶，與老店新舊交融。舊區生機勃勃，即使在疫市下，亦帶動了該區的租值，有店舖在「疫市」之下一年間仍急增逾20%。

大南街一帶重現商機，有老店指出，業主已表明不再續約，更透露有舖位的租金現已升了一倍，「佢話想收返嚟租畀咖啡店。」另有新進駐的咖啡店表示，當初會選擇此區全因租金低，但有業主看到商機，部份舖位月租已升至約6萬元，料只得連鎖店可承租，「聽到即刻嚇一嚇！」

大南街多咖啡店、精品店進駐
走進大南街，不時見到特色小店的身影。這條原是製衣配件批發店的街道，近年陸續有咖啡店、精品店、藝術廊等店舖進駐，吸引了不少年輕人到訪。

根據差估署最新估算，2021/22年度的非住宅單位租值插水下滑，其中以舖位及商業單位最慘烈，降幅達到10.2%。不過，記者抽查大南街附近一帶的地舖租值，大部分舖位的租值能夠維持於過去兩年的水平，其中有逾70年歷史的「聯昌皮號」，單是地下的舖位，租值為30萬元，與過去兩年的租值一樣。

有舖位租值增21%
當中更有舖位的最新租值不跌反升，當中於大南街172至174號、現為售賣精品的店舖，其舖位最新租值為42萬元，較去年34.8萬元上升近21%；而另一家大南街196號、現為咖啡店的舖位，其最新租值為40.8萬元，較去年37.2萬元升約10%。

五金店主：咖啡店起咗條街 租金就不斷升
附近一家五金店東主指，業主已表明不再續約，「佢話想收返租畀咖啡舖。」他憶述，大南街以前主要售五金配件，但近年行業式微，導致吉舖湧現，租金下調後，便陸續有咖啡店進駐，「呢度幾條街，起碼成十幾廿間（咖啡店），將啲租金扯得好犀利…一做起咗條街，租金就不斷升。」

他說，相較最低位時，有舖位的租金現已升了一倍，「左右隔離（租金）都收6萬蚊，我呢度到收3.5萬，業主緊係想收得多啲。」他承認，雖然人流增多，但他們卻無法受惠，「關我哋咩事？我哋又唔係賣咖啡。」

「天鴻製品廠有限公司」也在大南街售賣時裝配件多年，楊老闆說以前這區是「行業街」，但因行業遷移，租金曾大跌，但近兩年已開始回升，「早兩年對面舖位可能要2萬幾租，依家都要3、4萬，差唔多貴咗成倍。」

有業主叫租6萬 料只得連鎖店可承租
「順流精品咖啡店」亦是該區的新力軍，成為大南街一帶的咖啡店之一。老闆Gary表示，大南街的租金比其他區域都便宜，多番「格價」後，最後選擇落戶此區，「屯門400呎舖位都要3.8萬，依到700呎只係2.8萬。」Gary承認，深水埗現時有不少咖啡店、競爭激烈，但附近有不少小店，人流頗多，而且交通方便，暫未被大量連鎖店佔據，故很適合小店經營。

大南街一帶越來越旺，逆市帶動租金升幅。Gary說，當初尋找舖位時，附近已經有業主放租5至6萬元，「聽到即刻嚇一嚇！」他預料，這些租金只有連鎖店能承擔，有業主看到商機，寧願丟空亦不願平價租出，甚至有店舖已空置了半年，「有好多舖佢（經紀）彈畀我，但都冇租出去，相信一定都係租金問題。」

文青feel係由附近d舊舖襯托出嚟

不過又好難隔離業主租俾coffee shop收5 6 萬 自己舖租得2 3 萬

好快玩爛。

改做雞竇好過啦

租比企街好過

添好運2.0

香港業主真係最垃圾生物
搞返起都無用
佢剩係會加加加

開到cafe 因為有舊區特色有襯托夠文藝
而家加租趕走曬舊鋪變食街

不過哩d cafe我呢d窮L真係冇入過去幫襯,見到個門口都覺得貴

以前果度無夜市
就係因為無人流,租金平
唔使做夜晚補貼租金

成條街一到黃昏感覺好奇妙, 係市區但又好清靜
租金升, d 老細就會諗做耐d 唔願收工

嗰堆偽文青coffee shop好撚難食

有人肯俾高租金喎下賤撚格
有呢種租客自然有啲咁既業主

我十幾歲開始已經叫呢堆生物做無良吸血鬼..

樓上cafe shop質素

住sso冇去過

僧多粥少

由始到終 最仆街都係業主
真係好撚垃圾
要怪嘅唔係啲文青店
係地產

諗起魚街

雞竇+毒販+文青共存

冇租務管制

狂加租, 過一兩年又沒落

同一條街

真 任佢加隨時加
On9政府

嗰啲業主唔係咁大想頭啊嘛

地鋪呀？

雀仔按摩

仲要唔平 不了
留番堆ig傻西去打咭扮chill

中國人 vs 猶太人.jpg

變曬茶記 藥房 珍珠奶茶

老人區你加租咪搬囉
D人係追D店又唔係追佢個舖位
唔好咁ON9啦

人地當初憑實力買個鋪位返黎

果度本身都大把雞竇

果d做布做配料果班其實仲開黎做乜

文青狗永遠係咁，自己happy最緊要，理撚得你死

SSP太多偽文青cafe同凍肉鋪

文乜撚嘢青
懶係嘢咁，最後就係比班商家佬利用，變成銅臭項目

Sham Shui Po is the new Brooklyn呀
一路嘆啡一路望住d阿婆阿伯汁紙皮幾chill呀
生活態度呢d野你地識條鐵咩

啲咖啡店真係做得住？
之前去睇相展幫襯過一兩次 都無話好特別

香港啲仆街無良業主有時真心想佢地仆街死

個社會本身都係咁 所以都明點解會咁做 比著個鋪係你 你都會加

多女打卡

你呢啲真係小朋友諗法

On 99
啲文青嘢興一兩年 好快就唔興

可唔可以畀番個位嚟買布買皮 打卡去第二度

屌你老母又話攬炒, 後生仔仲變乜鳩文青

輕輕一推
深水埗偽黃文青店Storerooms賣淘寶嘢扮獨家 到底有幾好賺？(3)

果度本身係D車房鋪 最撚唔值錢

素年好好味

果D老鋪最初買果個應該死Q左啦
人地係死老豆果時憑實力幾個兄弟手中搶返黎

唔該堆cafe快啲執
趕撚走曬堆老店 明明只係一堆19cafe將20蚊野當高檔野賣80蚊

做drama果時搵戲服用

去開黃店浮島 平靚正

以前好中意去，貪人靜小小，唔洗排隊，依家不了

屌你班港女、文青過晒尼打卡，飲杯啡都坐成世咁，搞到排撚晒隊

開咁多個啡鋪又不知所謂，賣咁貴又難飲，搞到有選擇困難

有幾間都喺同一個老細

屌你 老店喺嗰度十幾廿年
儲咗班街坊客
搬走等如重頭開始

紅眼症發作

好多都排長龍 要等兩三個鐘位

Gentrification 好多城市都有
大家可以睇下唔同城市點應對

多雞竇咩? 以為雞竇都唔會揀呢D地方

咁文青都唔一定係黃嘅

係香港依d keep唔到好耐

人多到hihi

一路睇篇文一路諗連登仔啲comment,都估到連登仔係屌cafe先

多撚如，搞鳩難晒

佢到底幾時可以收皮呀

又要玩爛一個地方
本身班濕鳩文青鋪已經夠on9，咖啡又唔識沖書都唔睇多本喺到自high
依家咁樣直頭係攬炒埋成條街

舖租唔貴
所以唔使坐到好逼/好多客幫襯都回到本

咁快玩爛

但佢冇實力睇清自己個鋪位價值源自邊
人地搞翻好個地段
垃圾業主淨係識搞翻臭嘅個場

業主正仆街

本土品牌有去買
有商家會訂同去搵料
學生會去買
仲有師奶都會去
其實鐵皮屋仔嗰到本身都多人
棚仔嗰邊又要拆

全港既人都個到買布細至讀desgin既大至做廠到係個到入貨

好多都伏

又開始內卷化

他朝有日去到旅行既話成條街會執幾多間cafe呢

一個願打一個願捱，可以點
香港啲樓夠個個屌話好貴好貴，啲新盤咪又係賣撚哂

Gentrification

認同
就嚟連少少生存空間都無

佢地咁講得就知行外人啦

日日成班女唔洗返工返學日日坐係到幾寫意

珍

講出重點 有啲舊老店先有feel 好似大坑咁

cafe開得仲撚勁珍珠奶茶鋪
接近每兩日就開一間新

其實啲業主點解可以咁撚冇人性 其實有個單位都幾代唔憂做

唔可以人性化少少 就算加都係跟通脹加咪算囉

可以令成個社會嘅風氣 好轉 每一層都做好啲 世界美好的

雖然你係賺少咗但係你咁樣做會對下一層嘅人 有正面嘅影響

下一層感受到 你冇下都加租佢可能會 你下一層都好啲例如啲嘢食唔會係咁加價

啲食客見到 啲舖頭 加價唔係加得咁誇張 食餐飯都開心啲唔會黑口黑面

其實對個業主嚟講 佢行出街嘅時候望到啲人嘅後面都開心啲正能量啲 其實佢都有得益

你條撚樣咪又係向錢看，講到自己好似睇到好撚遠咁
錢又唔識搵得多啦，淨係靠加人租囉仲要個極權政府咁傾斜土地政策先縱容到業主呢班吸血鬼

深水埗都唔多香港仲有邊度會多

完全係狂舞街3講嘅嘢

賣幾多杯咖啡先交到30萬大南街日日咁多人？

支那DNA係咁
無得救

問題係你用一個OK既價錢租左鋪, 跟住做起左之後完約時佢見你生意好, 一加加你幾十%租, 你積落既人流, 回頭客, 裝修用既錢, 你唔會想搬鋪, 可能你會局住比佢加完簽新貴約

買得果幾碼布佢地都唔想做

呢度啲人睇唔到嗰個好處
凡事有兩頭，冇理由淨係講一邊

大坑2.0

就嚟黄金都變咖啡廣場
唔好搞深水埗得唔得？
香港就係得返深水埗呢個清泉咋

Cafe就係貪平先租
依家又加租啲cafe遲早走

講就咁講，識得咁諗嘅業主好少，大部份都係見到人地原來可收貴咁多跟住加，冇辦法呢啲人性嚟

誇過大坑啦

由SSP到太子好多.

智商有問題

人性嘅光普都好大嘅😗

咁佢唔洗咁努力搵錢去買樓買鋪
佢每日出街同人講早晨，你今日幾靚喎
有咩事唔開心講來聽下
如果係想要心靈上既滿足關心下人已經可以
買樓買鋪無論咩時代都唔易，只係而家相對上難過登天
咁都咁努力去搵錢買，就唔會係為呢啲啦

一齊搞死個場 開心

諗起油站圖

已經見得太多幾年都睇唔到一本書既人去扮文青

油站 油站 油站

啱啱正諗住搵呢張圖 講真如果成條街都一式一樣就唔會去啦

好波
唔係屌地產霸權而係屌商戶

遲啲加到啲cafe執晒

其實果度除左賣布料批發，
本身係多北姑開髮廊。

正想講呢張圖

憑實力刷首抽

咁我以前都成日去既，但依家香港做成衣或者大陸好多廠都收晒皮，就係得返你講果d散客

大南飛地

你唔見外國係咁

淨係識抄樓

你可以話因為外國大

咁現實係香港細政府又唔出 相應嘅政策止炒樓 或者高樓價

咁就要人民自己有一套好嘅價值觀從而改變現狀

夠食夠住夠享 咪試下睇下自己有冇能力改善下社會

深水埗話唔埋有D位成棟都係啦

左膠今次點死
平時就撐小店
今次老鋪 對 小店 撐邊邊呢

三者其實可以係同一批人

影相用 邊個叫你食
係知都知影得相既 都唔食得人

搬過一兩條街點會唔認得？不過唔知附近有無吉舖

你邊度睇得出係屌商戶

黨鐵夠有管制
減過未?

自己鋪都唔可以加租?
資本主義社會?
咁不如共產喇

深水埗 老雞髮廊街都叫清泉？
咁隔離北河街多企街 又算唔算係清泉？

使乜諗姐
根本所謂嘅小店都係靠老店襯托起氣氛
唔通真係山長水遠去到飲$50連鎖咖啡咩

叫老鋪搬?
幾十歲人 本身都唔休做 半退休
要搬咁多野搞不如摺埋唔撚搞喇

d廠好多都搬咗去越南緬甸
不過d布行都係俾人行去睇實物
之後再係大陸廠寄返去人地大陸廠或第二到啦

窮人思想

唔通真係山長水遠去到飲$50連鎖咖啡咩

唔好低估 文青傻閪小清新既威力
佢地做得出幾個鐘出去影張相

好撚on9 曲直難分

6萬就唔駛租你

都痴撚線 加租加到你走為止

好on9,正常做生意又有錯

最後咪成個area攬炒
齊齊攬吉舖囉

咁應該點做

上環太平山街, 西營盤, 而家到大南街

咪撚on9啦
無嗰堆老鋪仲邊有偽文青去呀

咪就係

Hippies咪包哂三個characters 囉

其實點解去Cafe食野就係文青
遠至外國近至韓國都有好多Cafe俾你休閒咁飲杯咖啡同朋友吹水鳩坐
香港因為班仆街地產商所以做唔倒，連鎖店Starbucks之類一位難求
去茶餐廳／普通餐廳食野又限你時間
成班香港人一係去郊外／商場鳩行，一係因為條街太多人被迫留起屋企
多D cafe我覺得係好事，仆街就仆街在D無良業主同埋完全冇市區規劃

希望頂貴租果d笨柒冇生意

狗眼看人妻
#30084

大家留意
著名引戰分化狗入左黎

杯鳩間新鋪囉

咁就直接提早退休啦

香港係自由市場，都無辦法，唔係點解個個都博命買樓買舖，講緊係成世人個目標，因為明知個資產係必升

除非政府搞租金管制，如果市場一定係咁發展落去，最後咪玩爛晒打回原型

不過成班垃圾官都揸重貨，好似波叔張建宗個啲，所以佢哋死都唔會搞樓市搞舖

因為instagram

其實係玩陰陽約
業主明面一定唔會減租，因為租值低，佢地鋪位估值就會跌
所以識玩既多數私底下會同業主傾個約點計，冇玩鋪既人真係唔會知

你去到老左就會明你依家幾咁無知

點解當初要鬥地主就係咁解 華人個劣根性 根本7成華人包括連登仔 做到業主個位都係會加租 所以一定要有管制 鬼佬都貪心 但點解鬼佬好似發展得唔錯 因為人地個政府識處理呢啲事

果度咖啡店多到離哂譜...

搶貴d租真是好反智

狂舞街2.0 咖啡街

我做業主定開善堂？
成條街升到嘭嘭聲，我收返揾多啲唔好？

算啦巴打
對啲兒登仔嚟講
啲嘢佢用唔著就等於冇用，要俾社會淘汰㗎

咪傻，要circumvent 容乜易
admin charge 已經夠

而家左膠加佢地租咩

故事發展落去，應該會趕走晒完有嘅鋪頭，變晒coffee shop , 之後大財團搞新brand concept store 進場，到最後成條街收咗佢起過個新商場。

喜貼街 2.0

飲咖啡一定識沖咖啡咩 你係咪會去d酒吧屌人飲酒唔識釀酒

冇曬啲老店。。。 咁條街仲有feel 咩？

佢仲回左我 好污糟

死返去中上環慢慢high飽佢，最好執鳩晒添

真
就係有啲賣料賣布
爛野, 收買佬, 舊風扇
啲文青企埋去先有味道

淨係得咖啡店
然後賣下小食,
又變左一條食街

係連登都講過好多次咖啡店係好撚好賺會係一新個時代推高舖租既項目
香港人根本大撚把食玩訓果班勁多錢要洗
其實唔止大南街，全香港都好多靜段都比咖啡店搶起

係得連登仔圍爐自欺欺人咁話社運肺炎舖租大跌業主求你租，買樓買舖一定係房屋台藍絲，全幢樓移民移剩佢一個

華人賤種

呢到著名會員蓋x寶x老x成撚日去洗樓

連登好多人仲離地過離地中產
可能係讀緊書仲比父母養緊既人嚟

上次個burger成舊幾水夠膽死用嘉頓漢堡包 烘都冇冇烘過

所以咪話好撚好賺

港豬洗既錢咪間接推高租金

你諗得呢樣嘢就因為你唔係孽主囉
做孽主無非都為咗想賺錢之嘛

你喺深水埗食到黑口黑面關佢撚事咩，佢半世人都唔會去深水埗半次
佢最緊要係吸你啲錢之後，可以喺ifc間名店買得嘻嘻哈哈

呢啲係資本主義最基本嘅道理

文青呢種生物真係累人累物
搞到舊區士紳化
仲將啲爛鳩工廠蛋糕當寶
十蚊貨仔收你五六十蚊都照買

大陸拉腸
古早味蛋糕準備進場

你戇鳩就出少句聲啦！你咁講只因為你係燶閪一條，到你第二世有舖收租，睇吓你仲有冇咁口響。連登狗多廢青係千古不變定律

6萬租
之前又話文青交唔起租

文條撚咩

原本一開始就展覽 文化宣傳 借場俾人主要目的
飲飲食食就補貼下租金
依家就飲飲食食係主角 舊區就打卡背景
我諗一開始入大南街嘅人都預咗

到冇人去又執晒啲cafe之後咪租番比原本啲舖頭
業主冇損失冇得輸

然後起個主題商場，將條街改個濕鳩名，最後就梗係起樓，全區重建

香港叻過芝麻, 多埋班19業主

踎喺街邊飲咖啡就有文化 真係幾easy

而家果度租貴成咁
租得起既都實係有金主有背景，而且係咪藍既你我心照
分分鐘食埋條水搵個後生出樣再話自己係黃，
班食玩訓講豬見到可以去威威打卡當買贖罪卷
整舊生命面命都可以賣舊幾水
你都咪話唔好賺

慘

大把小紅

妖怪通

做得呢啲背後實有金主，話係小店都係呃你

起緊㗎喇
如果唔係地產佬入場個
政府點會趕臨時街市班白粉友

依家啲文青店咪做緊呢啲野
同美心之類訂蛋糕返黎切
之後1舊收多你幾十蚊

過多3，2年d租起到連d文青cafe都租唔起咪又係迫番走d人，香港地注定帶唔起多元發展

呢D地方原意唔係for你飲下咖啡hea下坐睇下書同班fd吹水過一日咩?
但又唔好一杯坐人成日.

全港麵包供應都係由嘉頓獨市

一係你搵自家製但香港基本上冇乜

拜托coffee shop要開行遠d

唔想手作小店冇晒

賣埋d又貴又唔好食Ge野

文青們你地唔好助長呢d低質小店啦

得罪講句 果間素年食個燒粟米都$60

但佢個位黎講佢賣成百蚊個意粉係賺到仆街

大大個匯壐係度
深水步都可以有豪宅
使乜大南街啲cafe做襯托

其實有幾多人去幫襯黃店當買贖罪卷呢？

定呢個係藍屍一廂情願諗法？

應該係過多一兩年, 變左好多集團式入去大南街, 之後文青cafe 租唔起

仲要貴得黎唔好飲

鍵盤戰士有名你叫

連登仔:睇人仆街最開心

政府之前又話勸籲業主唔好出加租 最後勸左條撚?
成個post竟然無人屌個仆街政府?

人地鐘意扮有文化 鐘意一窩蜂去打卡係一回事
香港人幾時唔係咁?
點解無人屌下個仆街政府俾港豬打下卡既機會做唔到

我識啲偽文青全部成世人未曾完完整整睇完一本書，唔知文喺邊，只係搞形式主義

係香港地想搵小店行下都難，搬去到邊d租金迫到去邊

香港真係垃圾。係都要成條街都一式一樣

變晒咖啡店仲要連鎖講閪文青
就係加埋隔離啲鋪頭先有果種文青格

睇返教父 michael corelone 就喺呢類舊區細細間餐廳仔對冧條差佬 其實無乜嘢

做吸血鬼好撚委屈咩
成個地段又冇主動規劃又冇主動生產
食住供求同其它人嘅生產嚟吸血
仲叫人收聲咁撚惡嘅咩

所以支那有樣嘢犀利就係一切黨利益行先，唔會畀其他勢力作大，見到邊一瓣起頭就管住邊瓣收錢。

支那房地產市場都係，同一個城市有啲地區過份炒起就會規管你班友，等你哋冇得拎得盡，要你哋永遠跟住個黨既尾巴嚟玩掌控市場；但係香港上上下下就係靠炒賣土地搵錢，大有地產商起啲濕鳩樓，細有小市民用成世時間金錢買豆腐潤然後搏所謂永遠升值，由受害者就變加害者，最好就有樓之後永遠升值。

如果支那真係將平時嗰套直接接管落香港，嗰班咁鍾意炒地炒樓既吸血鬼拿拿臨畀支那人「雙規」、「雙開」就最好

港支人最叻一窩蜂做同一行
見一間咖咖店做得掂，一班人擁去開鋪頂爛市

冇得拎得盡

支那自己咪拎得最撚盡

鬥完地主贏嗰班咪變新地主

PR先生你岩你岩，睇完成段野閱讀理解合格既都知我一定係藍嫁啦係既係既唔好意思

佢真係用靚料的 好過好多19西餐用埋啲急凍雜錦海鮮整海鮮意粉 同埋佢啲意粉 有碗話碗 L佛比滿分

就黎去cafe都要考牌

根本香港嘅死症黎
咁多人塞係一個針頭咁細嘅地方
搞啲有格調嘅野無可能平民
一貼地少少就多人到無feel
賣得平又俾唔起租

講呢啲正傻閪，全條街隔籬左右加晒，得你一間唔加又如何，可以改變到啲乜？退一萬步，全條街唔加，但隔籬街加，咁得你一條街唔加又改變到啲乜？你呢啲戇鳩共產思維最好快撚啲死，唔好累人累物

係幾好食既，上次食個芫荽意粉好撚正，但百幾蚊食素過份左啲，試一次就算

根本就係道具嚟

睇死你條傻撚咪就係靠炒樓囉，而家我祝你你買邊度閪邊撚度呀，日日唔係爆渠就停電
我有自住物業根本唔會CARE個價，係你班傻撚冇能力用其他途徑搵錢就要靠鳩加人租嚟吸血，早死早著啦冚家剷

連登仔既世界 做咩野都要checklist
隔離fatboy個post屌左1日1夜
就係講緊玩吉他唔可以露大波

留名等睇批鬥cafe
明明仆街既係d業主

不過唔好以為搞死依家班業主有啲咩改變
支那人鬥完地主唔會變
只會自己變地主

以前幫屋企人造過一陣制衣 都係去嗰頭搵配料 面埗裡布之類 行到熟晒 𠵱家唔記得晒

一街都籃c咁少黃c
d黃c不如死撚左去喇
都改變唔到d咩

咖啡小店(頂到六萬租)

食素 好多時仲貴過食肉呀 想平食梅貴緣 / 素味牽囉 仲有走肉朋友 無肉食個啲

sorry 我好憎人講「食黃店當買贖罪卷」呢個講法

根本就係打稻草人

Agree! 業主就係咁仆街

邊間鋪唔係將一樣野mark up然後賣出去？

5萬租加幾個伙記都成十萬，賣幾多野先回本

黃金
信和
鴨記
波鞋街
西洋菜南街樓上書店
新填地街五金鋪
上海街賣建材同廚房用具
果欄賣生果
福榮街賣玩具
西營盤賣海味
上環賣參茸

賣咖啡 你想幾特別 啲裝修上網抄吓 啲裝飾就淘寶

素味牽開正加藤屋隔離顯得格外淒涼

yeahhhhhh

唔會啦
地理位置好又有好多傳媒報導
一定長玩長有
依家入去開鋪既呢幾年內一定fatfat

今個月起碼開多咗十間Cafe

試過一間 d咖啡好似水咁
香港好撚多呢d 話就話cafe 但淨係for打卡 野食咖啡完全唔掂
仲有打卡 其實都唔知有乜好影 你老尾d場十成九又細又迫 影乜鳩？ 想慢慢飲返杯又見到有人係外面排隊 hea都hea得唔舒服

搭單一問 有冇啡好飲又坐得耐嘅cafe

收人成舊水，肉都冇條

意粉整得好依真係好食同值呢個價，但香港人學人煮意粉

啲黨員就係，如果用返香港做例子，即係中聯辦咪冇事，但係大至乜撚波叔呀，小至啲垃圾業主都被規限咪好睇囉

話的而家既香港邊有得救，班仆街都係奶盡最後呢啲水尾，樓價有咩冬瓜豆腐第一個死都係呢班人，根本唔需要可憐炒賣土地既人

大撚把餐廳任坐你唔去，偏偏要去限時嗰啲，只能夠講你戇撚鳩

香港人事實上係無乜內涵
做樣影張相就同人講呢啲就係自己興趣

仲有所謂「山系」
見人啲相靚 就一窩蜂去打卡再 #山系
有幾多真係去了解山藝 大自然
仲未計啲仆街露營撚行山撚啲行為
咁樣對大自然仲叫咩自己做山系

就係租平先做得住

一日 千幾二千蚊就夠交租

加租咪搬去第度玩過

橫掂值錢既全部搬得走

啲裝修錢同租俾濕碎啦

好似都係加藤屋老細開架

真 第一句就係我中伏嘅感覺
屌你老味食物都未做好真係本末倒置
cafe 去將南海邊嗰堆喇 點都正常過乜柒大蝻街

樓上都開始有巴打知道呢啲係金主搵人扮小店炒風
最後如果撈到好似囍帖街重建，舊錢大到5-6萬租金完全何足掛齒

香港應該乜撚價位既包都係用嘉頓
自己整另計

好慘，城市每有新一樣嘢發展就好似被地產玩爛

過多年文青街約滿加租收皮 頂多捱兩年
老鋪執得7788
成條大南街玩爛左 益發展商起納米豪宅

2個問題黎
如果跟猶太人方式d租升得仲快
老舖死得更快 連鎖集團全面進場

想坐得舒服同好飲，真係要過番港島區。深水埗留番俾人打卡啦 間間都又迫又貴

幫手趕走老鋪收樓重建起龍床盤

幾年前大坑都係咁 之後太平山街
有眼睇 熱潮過去之後都做唔起

屌你老母 開uesr名都要蛇呱

這就是香港

網名嚟啫 去嗰啲有幾多個識 Thomas Hardy Fitzgerald James Joyce 吖 亦舒倪匡 都紊紊哋

自己一廂情願文青要睇好多好多書
講到尾其實都係香港人劣根性憤世嫉俗
睇唔慣人地咁做就set個標準標籤人地

嗰啲唔係山系
係山閪
個郊野幾靚都好都俾佢哋玩殘

屌你老母咁撚鍾意共產就移民去北韓啦！

但趕走哂隔離堆舊舖，文青feel即刻冇左大截

價錢唔講
唔覺外國意粉有好食好多喎
基本食物黎
乜撚香港學人煮意粉
外國咪又係求奇煮
街邊cafe你估米芝連？

咪玩啦內涵
個個做到隻積咁
邊有精力去欣賞同學習

但其他有好多方法救返個城市，攬炒就支那最叻，一聲令下大家都冇得再炒，一齊含

或者好似新加坡以人為先，用政策去扶起真正適合市民既居住需求，唔係放任起埋啲香港既濕鳩柒閪納米樓

映完唔食 , 班傻閪會唔會再去多次映 ??

去既人其實只係想買杯咖啡打卡
同埋係門口同街口影張相

話明係偽文青
唔係真係為藝術先去

屌你老母臭閪啦，而家香港係中國呀，中國唔撚係共產黨呀冚家剷? 你個腦漏撚咗喺屋企呀 去執啦仆街

你唔先買d野食番黎
點樣影相

深水埗飛田新地？
啱呀 無得去大阪
整返條花街

煮到又冧又濕

拉麵夠基本食物又唔見香港人整到日本水準

ig就日日都要po野
有新景點新餐廳又就腳
點解唔去?

50幾蚊一杯嘢，間舖豆腐潤咁細，迫過坐巴士
唔係熱潮跟風變撚個會幫襯丫問心

講真我去士多買支維他奶走上架電車，吹下風，玩下手10蚊都唔使但爽撚過匿喺堆舖扮晒嘢多多聲啦

咪就係話影完唔食得 , 仲有冇傻閪會再去多次影

留意吓啲裝修 都係簡簡單單 加啲淘寶嘢裝飾 摺埋唔入肉

你覺得食野好重要咩
相機食得飽就得啦

咪就係啲coffee shop

短視到仆街

因為冇得去旅行姐
個個焗住係香港咪搵野做周圍去
到時市場消化唔哂自然會執
中上環灣仔夠一街都cafe

士紳化（英語：gentrification）或仕紳化、紳士化，又譯為中產階層化、貴族化或縉紳化，是城市發展的其中一個可能現象，指一個舊社區從原本聚集低收入人士，到重建後地價及租金上升，引致較高收入人士遷入，並取代原有低收入者。

根本係狂舞派入面講嘅野

我不男女男口吾25

去好多餐廳都有限用餐時間
就算冇限，出面D人排隊眼超超都唔好意思坐得耐
而且冇限既多數都係cafe
你去開咩餐廳冇限時間，推介下

貴族

文青根本就係垃圾風氣，台仔又窮又廢青淨係著得起白飯魚，港燦見到就話好文青，根本只係 hippie 嘅變調，古老當時興

點解去行山一定要了解大自然先
如果唔係破壞個地方既
人地鐘意點行山點影相點打卡有咩影響到你？
點解要跟你果套？

最好整到越南D Coffee shop 咁, if you know what i mean.

文青又累事啦屌

你話香港人學咩人煮意粉嘛
我外國食意粉咪又係咁上下味
冇啦啦講咩拉面

仲有啲大集團 成日天價搶鋪

香港有冇咁撚多文青
一日要賣幾多杯咖啡先夠比租

用綠卡作為反抗

業主英文叫landlord
外國玩左幾百年商業都知有地先係王道
無地既人註注定被剝削

你唔了解 所以咪唔知影響到人囉

洗頭鋪又得 但得大媽

你咁講hip hop文化都垃圾啦
入面咁多監獄文化
區區支那仔狗眼看人低

我外國食意粉好好食

咁你咪講下點樣影響人囉
座山大家都有份
唔係破壞唔係掉垃圾
點解你行得人地唔行得？

無老鋪點襯托到文青要既feel
想學台灣但係吸血心態好快玩爛

垃圾 蓋清光明正大
屎眼流住屎水都照行落街

點會25

金主係咪李根興聽講佢有份買大南街d鋪

有啲鄉黑福建幫資本 一啲都唔奇 香港蠱惑好最興跟風搵一轉錢 呢啲唔犯法 手腳快就ok

捉緊一盤好大既棋

有時閒日經過，cafe長期無客，兩三萬租星期六日都要盡雞先掂

原來係死共狗，咁你快啲冚家剷啦

細個讀art 大個讀fashion都係嗰度買布 自己整袋整衫行一日就搞掂

仲有人地coffee shop見平租先落腳姐 轉過頭見貴租咪又搬

咁玩法成條街好快咁收皮

香港始終係難民社會 啲人心底都係搵埋最後一筆走佬 尤其有資本啲人 呢啲老區啲建築維修質素 可以好嚇人 無乜嘢唔好去廁所

係因為政府無租金管制政策，人人都想賺到盡㗎啦。

政府唔介入，無計
人地德國、荷蘭話管制就管制

現實版大富翁

剩係食材成本都唔知有冇5蚊
只係難過煮過公仔麵少少收成舊

所以呢啲舖從來只會搞綽頭唔理食物質素，但又有班傻閪keep住去排

廁所呢啲小兒科啦
後欄先精彩
烏蠅曱甴老鼠呢啲已經例菜，仲未計啲渠嘔屎落明渠
啲渠漏水漏到生植物

都睇個物業咩人以咩方式持有 如果已經被財團甚至大陸資本收購 間鋪多數按咗俾銀行 咁就唔可能平租

有無例子

深水埗Brooklyn
其實好事，引晒班弱智打卡偽文青去一區，可能或者有機第二區會平返
再等第二個國家既人嚟到見識到香港有幾垃圾得個樣，就無人再嚟供養土共

圖片只供參考

但係黨員under黨既控制
咁啲地/樓/舖算唔算係間接由國家控制？

咁多絲打同飛雞
冇問題

之前去果度按摩，隔離全層都係一樓一

當你涉獵一樣嘢 會去嘗試了解都好正常啫
行山禮儀已經愈嚟愈少人識啦

老實講破壞無得避免 行路都破壞植被
問題就係香港人一窩蜂嘅心態 又唔了解
亂咁開路 同一條山脊幾條支路
點影相打卡真係唔關我事 阻到其他人使用者啊嘛

自己未夠料又一窩蜂走到行險線
啲人睇唔過眼咪落釘落繩
唔係破壞緊咩
到日久失修出事 又要怨

規矩唔係我定 我無資格
只係大家想要共識啫

想試下文青ptgf
如果一站式鋪頭食完野有埋炮房有文青g叫就一流

冷處理 拉

如果去得返旅行既話應該會慢慢咁收皮

d 紙皮阿婆業主來

係啊間間都係咁做
不過鬥死班老店就係有問題咁解囉
不過都無所謂啦 反正班19cafe到最後都係會死 睇下蝕到死定點既啫
我就覺得堆老店比起呢班咁既cafe更有存有價錢

影相打卡本質係冇問題
阻到條路先叫問題
人多都唔係佢地想
邊個唔想人少？
唔好亂開路先係重點
你要糾正錯誤你就講有咩錯就得
你一味標纖人地山系撚呢樣果樣冇意思

狂舞街個劇本黎

炒得起先得
炒得起既地方你覺得外國就唔會抄炒咩？
紐約樓價唔高？紐約鋪租唔貴？
相對上冇香港咁痴線
但你知唔知香港個人口係幾密集
多人既地方係幾多人
計返人流同人均消費力條數
如果美國有個地方係香港咁撚多人流既話
個鋪位應該賣白粉都租唔撚起

冇話唔得架,
咪畀人屌囉,
唔屌得架?
屌埋你都仲得呀,
幫業主護航既仆街狗

有冇存在價值你決定？
鬥死老店係cafe咩？
一間鋪甚至一個行業做唔住，關另一個行業咩事？
大家都係賺錢，冇話邊個高尚d架喎

以前就喺，依家望住出邊條隊，大家你眼望我眼咁，老細又想做多啲生意，見你飲完就即刻清杯，飲都唔安樂

係咪，所以支那呢套咪係攬炒玩法，除咗自己人其他人都要落鑊，而且香港既未來都係行緊呢套，唯支那獨尊，未搞到樓市唔等於唔搞鳩你

今舖真係變new 碌撚了

據我所知仲有鳳香園

你啱呀
做唔做仆街自己揀
咁好多嘢都做得㗎啦
冇道德嘅嘢你係咪照做呀（睇你留言應該平時做唔少）

睇吓你個人有冇良心㗎姐

實業

綠卡,,,咪又係交稅俾番佢

做生意講良心
講良心百佳買野食 係咪可以平2蚊先?

你第二句都識戴頭盔啦
隔一兩條街講到好易

我係支持資本主義
窮人一齊收皮

其實多幾間唔係問題
但係你間間都一模一樣
遲早玩死自己
間間都排長龍
啲人排一粒鐘，影相影一粒鐘，最後一嘢灌晒杯咖啡
有咩意思

業主心諗我收平租襯托隔離？ 唔撚得啦

見到一定講 我又唔知你乜水點講

關咩事，業主問題

本身成條街賣布/皮革
都係中國mode啦
唔識扮識

俾我做業主都加做窮撚時就聲多多恨發達炒股 真係搵夠買間鋪收租有得un un腳袋多幾萬唔係唔收啊

俾外來人玩謝
以前好鍾意同阿媽去買配件做飾物
係一條龍咁行珠仔街，布街，呢條係配件加皮街
無喇無喇

殺雞取卵香港人至叻

咁幾好吖兜返個圈 羊毛出自羊身上

所以咪話我覺得囉 起曬鋼咁
有無認真睇下內文？有無睇下個濕鳩業主既取態啊？人地想出租俾cafe 咁點樣唔係頂死老店啊
當初啲cafe點解遷入大南街 係因為大南街既氛圍 環繞大南街既金銅器/布衣/皮具老店 唔係邊得你啲cafe可以咁叻有文青氣息 你估真係啲垃圾媒體寫幾句就有咩

其實行業唔敢講 至少大南街呢刻既生態就係咁
賺錢無問題 不過無曬啲老店 你地仲夠膽學人標榜文青？我去飲下涼茶好過去飲一杯圍威喂開既cafe飲40幾50既咖啡 等執啦

做得cafe要大牌,
整一整就一百幾十萬,整完先會貴租d收回成本,
就咁以為租畀cafe就可以搵多d是否太天真

on9先會去個頭cafe打卡，周圍都車房五金夜冷

叫啲老同夜晚去打下針個租自然跌返啦

屌你老母你班文靑又搞撚死人

啱呀 呢個世界最好多啲你呢類人
個個搵大錢

所以香港業主+香港話事果班無遠見

你就天真
對大財團金主黎講百幾萬算係乜野
本多終勝錢滾錢呀

星期六日深水埗除左多賓賓之外
仲有多打女女

分分鐘果頭話係小店，另一頭個金主就係鄉黑集團

唔知邊個起鋼
我冇咁多錢做老細
人地cafe圍到皮咪租囉
當初搬入去係因為舊區平租
依家多左人玩租貴左，唔好話老店
D cafe都會自然流失
依家係業主揸哂兩邊春袋
你就怪cafe頂死老店
D賣布賣皮賣飾物串珠既鋪咪又係靠你口中既偽文青先做得住
唔係佢地邊有咁多人去果度行
唔通仲靠工廠整衫咩
你口中呢班偽文青你可以話佢懶懷舊，但佢地都係仲有幫襯緊呢d老店既人

我嗰區成區都係coffee shop, 汰弱留強, 文青就話唔識飲啫, 鬼佬冇咁易呃到

戇鳩先去，仲要有啲傻鳩喺度睇書，真係shot上腦

以下為假設情景題：
間coffee shop係黃店
間老店係藍

留言風向會唔會又變?

如果
間coffee shop係黃店
業主又係黃
留言風向會唔會又變?

真係執都係自己攞黎
親眼睇住自己鬥死啲老店
仲要拎住舊區文青既名節去呃錢
要飲咖啡都唔去幫襯佢地啦 真係貪佢地有隊排咩
睇住老店班人吊鹽水 然後仲話支持返佢地 你唔笑狗都吠啦

你要明佢套logic先
佢套logic就係商業思維，只會考慮喺合法情況下將利益最大化

所以都係慳返啖氣把啦

痴撚線
講撚到全部責任都係哂cafe度咁
先唔講d所謂既老店多數藍
佢地做唔大轉唔到型冇錢賺要吊鹽水
難聽d講句關人地撚事咩
做生意有供有求，俾人淘汰都可以怨人
點樣保護佢地係政府既責任
你就走去賴第d鋪

為左扮文青 去到咁盡

個樣扮到好似文青果班新時代mk分分鐘連漫畫都嫌多字 點會睇書

佢地有乜所謂, 開頭搞嗰班見呢轉文青錢賺得差唔多, 咪搵啲傻仔頂手食埋尾水, 再去搵其他機會, 自由市場就係咁

老店做咗咁多年, 如果識一早買落舖位, 而家日日過去扮文青歎住咖啡過日子

唔好傻啦，十年前已死

文青加雞蟲有得諗

係啊你啱啊
文青啱曬

嗰堆布行配件行唔少都係自己舖, 都係養住班老員工先唔執

靠香港啲手作仔買料買配件邊交得起租

#ssp is the new Brooklyn

香港嘅死症黎 冇得救

你唔租比咖啡鋪，條街其他鋪都會租
反正都會死，囚徒困境緊係租左先

首爾好多地方gentrification都幾嚴重 可以睇下呢篇文

地方政府提供行政支援下，業主能夠自制租金調節以保障租客的權利金 同埋政府會提供法律援助/貸款俾小店

但香港大財團行先 要港府幫小店都幾難

又睇一班所謂「逼走老店好慘」嘅偽正義撚
老店未搬走嘅時候wfc 話低等人種廢老區

布/皮革/鈕/針線
咖啡/咖啡/咖啡/咖啡
唔識扮識

大南街公厠都係一個景點

用完黎手變condom

華人真係永遠都創造唔到Value
淨係識收租，明明人地就係貪平租先去開檔，文唔文青根本就係節省成本下既包裝，租得起海景大露天位仲要你爛鬼舊區咩，根本就係要平，大可以將成個區重新規劃，搞下保育之類，發大嚟搞變另一個蒲點，咁撚快玩爛個場，加撚到租唔起，趕走埋現有租客，攬住一齊死
蘭桂芳，果然係要盛智文先搞得起
中國人去賣返奶粉同活絡油算啦

建議你用理據去駁佢 唔好喺度單單打打

又唔係有咩景睇
租得果度都係貪平
點解業主會覺得可以瘋狂加租

咁仲好啦 班阿婆業主交下戲扮慘汁紙皮比班文青睇
等佢地邊嘆啡邊睇show感受生活 直頭係performance art黎啦 諗諗下杯啡收你4 50蚊收平你tim呀

連登仔鬼識practical 野咩

有一段都有啲車房，班車房佬日日睇女

呢啲咪就喺肥佬黎佢哋吹噓嘅叢林法則囉 做起個勢就用本傷人 逼走啲開荒牛

要講都講完
駁完咪又係一句 懶落啲cafe度
我by佢保育舊區同樣係政府責任
但人地連cafe有問題都唔認同 咁真係有需要同佢拗咩
咁佢可能鍾意幫襯文青cafe啦
咁我同樣都可以鍾意幫襯老店 只係劣既cafe我就覺得都係同樣會落得被淘汰既下場

點解唔可以
有租金管制咩
你唔租實有傻仔入場，然後又會有堆文青風格嘅港豬入去洗錢

香港無政府狀態好耐啦 以前有租務管制架 根本係有人刻意為之

地主的存在本身係無乜野 因為私有產權始終係需要 咩都收歸國有 中央分配就係糧票時代 人人均貧 即係文革時代 階級清洗咗之後 除咗共產黨以外的人仍然會餓死

外國會用好多政策壓制到業主 買樓/鋪收租只可以賺得少少 甚至淨係夠收回成本 因為好多地方就係要控制到房屋只限於主要自住用途

所以問題仍然係需要民意授權政府去做平衡到各方利益的政策 而唔係一刀切咁洗牌循環 因為歷史已經證實唔work

文青雞飲住咖啡屌 po上ig

文青就唔可以叫雞咩

大南街D CAFE 7成女 3成仔

唔會
俾著係有良心既連登仔一定會主動減租收少幾皮幫助小商家

分分鐘加租個業主，就係對面賣膠珠，日日數住有幾多客

果頭不嬲好雜
入黑治安唔好

多道友搵食,多搶野
所以夜晚無人行
但而家最雜既已經入晒去做黑警

時代唔同左
危害社會既已經唔係班道友, 撈偏門果班
而係個港共政權, 佢地既手段先黑暗

油站潮文

想入去cafe 識女仔...

仲時不時去買 阿媽返工d suit係我親手整

貴得黎仲要排長龍

男人不壞女人不愛
文青女仔鍾意毒販都好合理啫

我個良心好大㗎喎

鬼唔撚知咩
屌業主係屌佢地淨係識加租又不事生產
唔肯減落去係因為減咗對佢地嚟講就難升番
點解難升
因為業主乜撚都冇做過規劃又冇主題又冇生產又冇憑乜谷翻起自己個鋪地段嘅價
業主有咩practical啫 鋪位嘅價值又唔係嚟自業主

文青咖啡店金魚缸揀女，之後一齊飲杯手沖先上房

真 唔想冇布冇織帶個啲買

好鍾意去行 屎窟痕整下袋整下衫都好開心

休息區揀女可惜無公仔麵食

幾十蚊杯濕鳩咖啡賺傻閪文青錢，緊係租得起

一坐坐2-3個鐘。飲完要即走就貴

根據你呢個講法，業主加你租你俾唔起你快撚啲去跳樓，鬼叫你唔自己做大轉型買舖？抵鳩你死啦偽文青！

文青風鳳姐，著住白飯魚俾你屌，加$50

請多幾個阿嬸著文青裝戴畫家帽，大廳幫你採耳，振興本土經濟

咁唔好加人工加租，國有化行比中國更加有特色的港式社會主義

先搞清楚 呢啲係 「偽文青」 只係一種襯衫方法 同文化一啲關係都無

有諗頭，個代化學反應應該幾好

叫雞加飲咖啡

留名睇啲cafe執曬，然後啲業主長企六萬租再話點解會沒人租。有人叫佢平啲租就話返人你唔租出面大把人租

你大鑊喇 加租一定係業主錯 文青是聖潔的

搵隻雞做裸體人體模特等文青圍住畫畫

大南新地料理組合

好搞笑
明明就係香港租太貴，搞到開間cafe 都要去d 舊區（仲要果到好多雞）平租先租得起
結果竟然係屌緊cafe 搶貴d 租，仕紳化，港女文青好撚煩好撚扮野？

少部份係整好個社區再吸引多啲鋪嚟positive feedback
大部份唔係大家頂撚死搞串曬個party就係地產霸權收購曬等你整翻好個社區再引入連鎖店商場趕撚走曬啲傻西瓜

講良心你老細係咪每個月同員工分紅?

股東利益行先
你地小市民敢反抗咩?
一齊托價逼你買都重得

樓上個啲講文化又要撐業主賺到盡嘅收收皮先啦
根本下下賺盡嘅文化就係香港無文化嘅原因
任何野唔速食唔表面都係曲高和寡
想行deep 啲結果就賺少啲搞到唔夠交租
另一方面做老細嘅又想賺盡
成個想一個人當兩個人用
大部份人工時長 成日ot
放工仲邊有精神氣力睇書研究文化
拎起本書睇兩頁就眼訓啦
出到黎咪啲客膚淺 搞文化野嘅又膚淺
屌人無文化又撐業主嘅人個腦真係裝屎

啱啊

文青死全家

魚街 波鞋街 喜帖街 表示

到要收地重建嗰陣又話係咩集體回憶

先唔講有幾多業主係developer，一個hold成個region好多間鋪咁有影響力
其實而家好多鋪真係玩緊陰陽約，面既租金都實收既租金係兩回事黎

做咩唧你咪話咗多啲你呢種人最好囉
世界一定會進步
又唔滿意？

靜靜地贏就算啦，一俾人大力炒作d舖租自然會升，個區咁多人一窩蜂開啡舖！

影下相 唔覺意影到啲gear 嘅牌子咁

關我鳩事咩講左我冇錢開鋪
業主加租仆街係一件事
政府唔理先係重點
我個point係老店收皮cafe冇責任
每日都有鋪開有鋪執架啦
咁撚激動做乜鳩

我唔會加囉

入黎就係睇呢張圖

呢D文青店坐都坐得唔舒服。。去星巴克好過

一隻手掌拍唔嚮

個人好中意果區, 香港設計專業人士老中青都係果邊搵布搵配件,希望唔好消失啦....

光復大南街

不如今日起，天天追擊果班打卡傻閪偽文青

笑到佢哋知柒，就可以還大南街一片天

最緊要可以影杯爛鳩咖啡打卡

我真係脫節得緊要，大南街從來都係布行料行皮行，依家變咗文青街，一入夜鬼影都冇隻，後生仔女真係敢去？

唉 大南街玩完了

好心啲業主咪撚咁短視啦

一街都咖啡店諗起都好笑

淨係知隔離舖頭業主賺多佢一倍錢已經夠佢唔開心成個租期啦

文青玩死文化

未去過
其實有無咁多客令咁多coffee shop生存到？

政府可以點撚樣？租管？有冇讀過econ？唔撚好用啲小學雞思維去諗嘢啦死傻閪！

大和堂？

去唔到旅行既日子會有

如果真係想保留嗰到文青味道就認真叫大家抵制去南街影相，多啲去幫襯啲老店，等啲撚樣業主唔好覺得有商機就坐地起價

搞文化都可以賺錢
不過喺香港呢個文化沙漠搞就算把啦
你賺嘅錢永遠都唔會快過+多過做收租佬

「賺到盡」呢個mindset對香港發展影響太深遠
納米樓
價低者得
公營公司高人工，但係請你做幾個人嘅嘢
肥上瘦下
私企MPS工可以出唔足pt

依家得返真正公務員先係正常

不過私企（除咗金融/地產/醫療）本身都賺得唔多
90年代前，差唔多行行都坐底幾個月bonus，仲有OT錢
根本冇咩誘因入政府（AO除外）

條女條頸有事?

如果調返轉黎諗
你係業主
有幾多個做到
租返三萬，放棄六萬

租管有咩問題
空置稅，唔同類型既基金都得
屌你問我政府點樣管
呢d野全世界都係政府管架啦
唔知邊撚個小學雞
Econ又點樣野解釋呀？乜鳩理論都冇問人有冇讀過econ
定你想講demand and supply?

行動不便既老人家都有性需要

到時又得返啲starfuck, Pacific coffee就冇人黎架啦

粉紅色salon?

屌一起底原來弱智白卡佬黎

快啲玩爛佢

台灣好似重仆街

點樣落戶法？
香港開店需要戶籍？

資本主義喎

其實果個範圍內有

果啲理 “ '友' “ 店
光頭阿伯行出來我都見過接近10次

啱呀
劣cafe最終會淘汰
有咩好嘈

瞓厲頸？

識玩一定同業主傾 未完約都收一舊錢即刻搬走 業主又可以快啲租比咖啡店 五金鋪又可以攞舊錢幫補搬遷

大南街個頭有味道, 係來自d舊鋪頭, 依家咁搞法, 最後搞鳩走晒d舊鋪, 為乜?

偽文青coffee shop真係好垃圾，野食餵狗

咖啡店大部份都黃 支持

有讀就知管完衰過唔管，冇讀就唔撚好嘥我時間，自己去圖書館搵書睇

香港產業咁窄咪又係土地問題
得返生活必需同暴利行業俾得起租
咪通地sasa 同周大福囉
明明呢啲土地問題應該係政府出手
但政府自己都炒埋一份
賣地次次都袋幾百億落袋
市建局賣啲樓都唔見得平
政府係大股東嘅地鐵都玩埋地產
最後就係所有人都俾大地主同政府抽水
大部份都好仆街咁生活
不過仲有班垃圾係度同佢地抬轎
問人地係業主係咪會唔加租
遞埋把刀去俾地主劏鳩自己

行山露營播歌大仆街黎

香港由得班業主賺到盡殺雞取卵 就注定乜都唔會搞得成

渣撚住本Econ書打飛機啦你

鐘意手作既人先會明

喺張家界 好多韓國大媽廢老係咁行山 揸住個藍芽喇叭開到大大聲周山走

買布其實基隆仲平過棚仔
但都係親身落舖睇最開心

又比業主搞死

中國人DNA，有人開一間掂左，就一街都係

文昌雞 叫完默書100分

支持租畀cafe賺一水賺到盡
香港人好現實
夕陽行業就算平租吊住佢地命
未執嗰陣 叫香港人行吓支持認識吓
就會話老馮支持小店
好人好姐唔會去深水埗etc
到做唔住先會消費下哭下喪
做業主聽呢班開口埋口「士紳化」嘅忽然左翼正義撚講
唔賺到盡就笨柒啦

乖啦，返房做功課先啦，因住默書唔及格俾阿媽打籮友呀

有間太子叫乜撚野神經餵飼 食完真係屌出聲

真，但文青上檔

講經咩
一條theory講到老咩
呢d不嬲好多因素影響
要case by case研究分析
唔係要個政府托柒咩
以前管完仲衰=以後都唔管？
俾你話事一味睇以前個社會就含得撚啦

你講得岩
如果冇真正既需求融入唔到生活
一味淨係打小店老店告急牌
只會救得一時唔救得一世
如果真係覺得有文化保留價值好似文化遺產之類
都係靠政府dum錢去搞架啦

巴打 同事？

遲多幾年有班大陸遊客...多個景點....... 租金又升.......

唔洗 張家界

香港都大撚把 由其係露營撚 過夜俾佢嘈住哂

Econ首先assume左每個人都係理性
乜今時今日好理性咩？

棚仔碼數少都做 基隆有時唔肯
不過我都入鋪買多

「D賣布賣皮賣飾物串珠既鋪咪又係靠你口中既偽文青先做得住
唔係佢地邊有咁多人去果度行」
咁撚樣講野都得
人地擺檔擺左幾廿年 洗靠你呢一年半載啲濕鳩文青人流黎生存
真係屌你老母閪 你呢啲咁撚賤種既人真係社會毒瘤黎

我覺得係唔值囉
咁樣消費法係為咩先
為左自我感覺良好 覺得自己係離地文青
我唔明背後個套CONCEPT
咁樣消費似係做水魚

中國人做生意

深水埗有質素啲嘅啡其實本身都係個幾間
其他個啲靠gimmick捱到一年租捱唔捱到第二三年
到最後啡店做唔住小店又冇埋變死城

班文青飲唔飲到咁多咖啡

econ = demand and supply

腳🦶有，係咪代表有邪野玩

其實依家唯有睇自由市場調節

佢加租 ---> 比連銷店進駐
如果少人幫親連銷店
理論上最後都係會執笠,
需求下跌 --->租金回落

地主 唔等於 業主

我問你有咩econ理論拎到出黎解釋
唔好同我講demand and supply呀
9唔答8
定你就咁畫個graph 話price ceiling 點樣有loss就當解完？

偽文青cafe店員態度閪之如好似睇你唔起咁 食過一次都怕

貪你平先租果頭，加貴租做唔到咪摺囉
你估真係貪有南亞,道友坐陣咩😆

真係文青去得果頭都係搵布搵配件
剩係Cafe搵鬼去咩

屌佢味 我買一碼布先20-30$
到時咁落去一碼布分分鐘50,60$

表示每次去SSP買布料買配飾
都覺得D僞文青好On9
又唔係做design 又唔係文科人
一睇就feel到個人冇個種氣質
仲要個個出面排長隊拍卡阻住曬

宜家一條街就已經有幾間
D野食又唔係平
百幾蚊先一份pasta
同樣價錢
我不如去MK，KT間黃urban cafe順便撚下貓算
寧願開皮革鋪，手作鋪都好過cafe

如果將來取代曬布料檔，布行
咁就真係唯有北上同TB買布

以前好串,見你學生樣直頭唔想做你生意
而家反而主動俾布板你
可能因為個樣已經唔學生😂

文青呢樣野真係為禍香港

深水埗現時有不少咖啡店、競爭激烈，

死垃圾，中國香港人，就係呢啲人搞到惡性競爭

好快好似大坑咁 自己玩死條街

我第二個人黎 路過笑鳩會考econ架

你討論個起點係會考econ 唔怪得嗰條友消失咗 廢事傾

有樣野佢冇錯 我小學啲剪報/工作紙都係政府管制/教育解決所有問題

真正小學雞觀念

幾時有 “文青被問價大賽“

伯伯行過女生身邊
“80“
“100“

睇下每日邊個最高價

我記得食左曼魚夾包加咖啡埋單好似128一個人

痴閪線

咪係。好多主要係批發，俾人攞版
零售應該係次要d

班傻鳩講到“文青”養起人哋間舖

係玩爛咗。

一街cafe
中國人做生意

老店就算無人搞遲早政府都會搞鳩你架啦
前嗰排深水埗先收左唔少鋪
業主係仆街 但連d茶記都肯跟返時代轉變既時候
老店都有責任翻新甚至創新 食老本都有個限期

典型嘅 gentrification 例子
之後又會有新嘅舊區興起再重覆一次

我最撚憎飲咖啡
點解香港咁多人鍾意飲?
唔明

雷巴咁啱啊
不過第一批進駐大南街嘅都有啲走咗

剩係去過一次睇畫展,搵緊嗰時都奇撚怪,呢啲地方會有畫廊咩?而家直頭變埋文青街

做廠都仲係個條街入貨？
個度大部份都係廣州攞貨

見到特登覆下

加租嗰兩間最出名

啲租戶都一樣咁垃圾
根本唔值
十幾個租客一齊壓到兩三萬到業主話事咩

soho?

支那基因不嬲鐘意玩攬炒

之後成條街都係咖啡店 但分薄曬啲收入 租金就不斷升 最後應該大量結業

原來舊區就有文青味，睇死班文青試下入去住唔夠一日就屌哂鬼

老店屌人做旺左條街

又唔算嘅
反而係同好 同一圈子嘅形聚力令佢哋集結
而唔係你口中果陣為利做同樣嘅嘢搶市佔

當然好理想化件事啦

另外 我反而諗起 有一派人都曾提出過黃色經濟圈最終變成業主點算劍同攬炒理論相左 因為有人頂住個市所以無法出現沙士同金融海嘯時嘅市況

打卡文青真係香港第二垃圾生物
最垃圾就係一打開ig就睇人打卡果堆
2堆都可以直接送去堆填區

抵制佢哋

有冇諗過香港樓價貴, 可以係政府特登搞出嚟

點解依家搞到好似 窮人先至食肉, 有錢人食素

咁樣咪似猶太人囉, 有咩唔好?

其實你知唔知嗰啲舊鋪係做咩先
佢哋本身係做批發生意賣布匹皮具，你估開designer boutique咩
人哋啲客入去係注重塊布係咩質地賣幾錢多過個門面點堆砌
你想人哋有咩翻新創新？即係無啦啦揼一百幾十萬裝下個門面俾班偽文青出下精咁？
唔好玩啦

跳閘呢?

犯法野我地唔做

好似話要搞樓市，仲邊有地慘商高價買地等比人劏？

其實佢舉錯例
佢舉嘅例係conglomeration
即係賣差唔多或者有關係商品嘅舖頭聚埋某個地方
可以變成個icon，吸引啲人去嗰邊揀貨
而且亦方便啲客唔駛周圍騰
前提係個市場食得晒咁多間舖，或者每間鋪都有佢賣嘅特色
譬如A舖專賣日本蘋果，B舖專賣紐西蘭蘋果，C舖就賣下生果汁咁，大家有得玩

但個市食唔到咁多舖，或者間間賣嘅嘢差唔多，有一日有啲舖就會被自然淘汰

可能宜家個熱潮冇咁勁，啲人好似少左少少，我上次去coffee matters坐得幾舒服，咖啡都好飲

比錢買環境影相咋

政府唔想玩高稅率，點都要保住所謂競爭力
結果收入靠賣地，賣地賣得高價先維到皮
市民間接硬食高樓價/租金

要改變呢個局面
一係稅制參考新加坡，一係參考英國/歐洲玩萬稅萬萬稅
無論點都好，產業結構都會有啲改變
目前嚟講，轉型大搞IT同生物科技都算可行

如果維持現狀，樓價/租金問題基本上無解

咖啡雞
再開多d唔夠分生意就會間房仔係入面

咪又係同一類製衣用品
定係你分類布同皮係超市
拉鍊同鈕係餐廳
針線係加油站？

如果你咁計
而家啲cafe都唔係咖啡/咖啡/咖啡
有啲咖啡+單車
有啲咖啡+自助洗
有啲咖啡+書+賓館

咖啡要好飲 我會自己沖算囉

cls個po一半講到係班文青加人租咁唔講以為d文青先係業主

保守講返句，維持現狀總比轉型好 你話參考新加坡宜家呢個政局=四不像
高稅率成班連登仔又會屌鬼 唔再屌樓價不過要交稅

個場暢旺，佢哋做唔住離開，大把人（資本）衝入去

心諗嗰啲Cafe 價錢離譜
仲要訪問過本身租金好平先會租大南街
平過旺角太子好多倍
業主唔加租都唔好意思
喺連登業主加價就係死罪，要俾人批鬥跪玻璃
開Cafe嗰啲撚樣就冇人理

加鳩緊稅啦
仲諗住食埋牛屎佬啲地
錢係佢嘅,地都係佢嘅
邊有得俾你維持現狀

喂，死共狗
多戲你出黎被我封鎖你

死藍絲
我好多謝你終於蒲出水面我封鎖你

你覺得租平左
佢賣咖啡會平番俾你？
咪又係$40一杯賺盡你

又未必間間都咁仆街
暫時大南街仆街代表就係storerooms

有間賣雞批 八十蚊個

睇翻自己好撚窮 食唔起

人之常情
錢就人收, 主題就我托
邊個會肯

去深水埗唔會想飲咖啡
業主第日咪又要租返俾民生店
咖啡店惡性競爭
攬炒

唔單止店無咗客
客都無咗店
Dklm 第時去邊度買布買零件呀
做裝修嘅又少咗間五金舖，你想落樓下買幾口釘都要行幾廿條街先搵到

見識少就收皮啦

自私短視撚話人小朋友

其實文青cafe有咩賣點
要chill梗係揀地方闊落 冇乜人嘅cafe
大南街嗰邊一堆人喺門口排隊 又坐得逼
又唔係好食又唔係平
真係得啲濕9港女先會去打卡

吓 外國意粉好好食喎

到時就會市區重建，間舖賣埋俾市建局
係你哋炒啫
佢哋炒條毛咩
仲未計呢幾年搵搵埋埋都唔少啦

去兩個度兩三間,唔覺有咩特別
係有一間好細嘅幾好飲，但名都唔記得了

本來就係大把雞，我入黎就係睇係咪唔租俾啲雞

中國人起油站

趕走哂舊風味，咪無撚哂價值囉

邊幾間

你都幾蠢吓仲衰過上面條仆街

你太睇少班港女
唔好用連登仔心態出發

雞蟲清泉

已變成高檔商品街

你咪理，佢就係博你出力果個唔想攬炒，總之賺佐錢先，反正個場搞得好佢都無付出過

咁邊個業主犧牲先？

總會有白痴高位接貨，個個都想分一杯羹

諗邊個犧牲係冇意義
食花生睇吓佢哋自己燒自己先有

越多Cafe就越貴租
貴到一個點
去到後期就會有啲鋪做唔住
業主得兩個選擇，一係丟空，一係租比財團
最尾又係一街都係財團舖

又貴又好L難食既偽文青餐廳
呃埋人地個老字號招牌呃生意呃Like

試過一次咁大把，寧願去同條街另一間買啡算，比較高質。

又係李根興
與其話佢有商業頭腦，不如話本多終勝